Exercice
========

On souhaite programmer une fonction donnant la distance la plus courte
entre un point de départ et une liste de points. Les points sont tous à
coordonnées entières.

Les points sont donnés sous la forme d'un tuple de deux entiers. La
liste des points à traiter est donc un tableau de tuples. On rappelle
que la distance entre deux points du plan de coordonnées $(x ; y)$ et
$(x' ; y')$ est donnée par la formule :
$d = \sqrt{(x − x')^2 + (y − y')^2}$.

On importe pour cela la fonction racine carrée (`sqrt`) du module `math`
de Python. On dispose d'une fonction `distance` et d'une fonction
`plus_courte_distance` :

``` {.python}
from math import sqrt

# import de la fonction racine carrée
def distance(point1, point2):
    """ Calcule et renvoie la distance entre deux points. """
    return sqrt((...)**2 + (...)**2)

def plus_courte_distance(tab, depart):
    """ Renvoie le point du tableau tab se trouvant à la plus
    courte distance du point depart."""
    point = tab[0]
    min_dist = ...
    for i in range (1, ...):
        if distance(tab[i], depart)...:
            point = ...
            min_dist = ...
    return point
```

Voila un exemple de ce que doivent retourner les fonctions précédentes :

``` {.python}
    >>> distance((1, 0), (5, 3)) 
    5.0
```

``` {.python}
    >>> plus_courte_distance([(7, 9), (2, 5), (5, 2)], (0, 0))
    (2, 5)
```

Recopier sous Python (sans les commentaires) ces deux fonctions puis
compléter leur code et ajouter une ou des déclarations (assert) à la
fonction distance permettant de vérifier la ou les préconditions.
